\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{RESUMO}: O ransomware consolidou-se como uma ameaça cibernética proeminente, 
impactando severamente organizações e indivíduos ao negar acesso a dados críticos mediante exigência de 
resgate. Este artigo apresenta uma análise abrangente do ransomware, englobando sua definição, evolução histórica desde os 
precursores até as táticas de extorsão múltipla e modelos como Ransomware-as-a-Service (RaaS). 
São detalhadas as técnicas de ataque, vetores de infecção comuns, e as fases subsequentes de um ataque. 
Adicionalmente, explora as principais famílias de ransomware, as estratégias de proteção multicamadas – incluindo conscientização, 
higiene cibernética e backups robustos – e as complexas metodologias de recuperação de dados, incluindo o 
dilema do pagamento de resgate. O estudo é complementado por dados e tendências recentes (2024-2025) que ilustram a 
persistência e adaptação contínua desta ameaça.

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{PALAVRAS-CHAVE}: ciberataque; extorsão digital; proteção de dados; resposta a incidentes; malware evolutivo


\vspace{0.5cm}
\begin{center}
\textbf{Ransomware: A Comprehensive Study of Threats, Defense Strategies, and Recovery Processes}
\end{center}

\noindent\textbf{ABSTRACT}: Ransomware has established itself as a prominent cyber threat, 
severely impacting organizations and individuals by denying access to critical data through ransom demands. 
This article presents a comprehensive analysis of ransomware, encompassing its definition, historical evolution 
from early precursors to multiple extortion tactics and models like Ransomware-as-a-Service (RaaS). Attack techniques, 
common infection vectors, and subsequent attack phases are detailed. Additionally, it explores major ransomware families, 
multi-layered protection strategies – including awareness, cyber hygiene, and robust backups – and complex data recovery 
methodologies, including the ransom payment dilemma. The study is complemented by recent data and trends (2024-2025) 
illustrating the persistence and continuous adaptation of this threat.

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{KEYWORDS}: cyberattack; digital extortion; data protection; incident response; evolving malware